疑藏鎅刀雷射槍遭起訴 16歲男生今獲撤控

市民於去年11月2日在中環皇后像廣場及遮打花園分別發起「和理摺紙鶴」及「美國人權法案集氣大會」活動，其間一名16歲男生被指在現場附近藏有鎅刀及雷射槍，被控管有攻擊性武器罪。惟案件今在東區裁判法院再度提訊時，控方以證據不足為由，申請撤銷起訴。

原本被控的王姓男生散庭後由母親陪同，到法庭會計部取回500元保釋金。他對獲撤控一事不欲多說，只謂「終於放下心頭大石」。

控方在庭上表示，經過調查後決定撤控，但未有透露箇中原因。檢控官在庭外只稱，這是警察與律政司的共同決定。

王姓被告原本被控於去年11月2日在中環畢打街與干諾道中交界管有一把鎅刀及雷射槍，意圖將其作非法用途使用。

雷射槍?邊款?star war嗰隻定gundam嗰支?

最好笑，佢哋竟然唔拉埋販賣「雷射槍」嘅軍火商
講撚到個雷射筆係雷射槍，講撚到好撚危險咁

唔該煲返大呢啲新聞
冇理由俾佢高調咁拉人, 然後低調咁放人

push

基本上你唔認罪就唔會告得入

佢好彩呀

如果DOJ梗硬告, 遇到陳碧橋呢D
二語不說就判佢有罪入男童院

呢D 有冇辨法反告番佢地, 亂鳩咁黎

但依家係控方以證據不足為由，申請撤銷起訴。
紅官釘官都唔會做到野啊?

大家都仲未明, D裁判官仲離譜過DOJ

================================

民主黨北區區議員與網民日前在上水合辦「和理行」集會及遊行，冀港府正視區內水貨客問題，事件中4名青年，包括去年在「光復上水」遊行中，曾疑因逃避警員而跨出天橋欄杆險墮橋的科大生，分別被落案起訴管有攻擊性武器、在公眾地方作擾亂秩序行為等4罪。今午分兩案在粉嶺裁判法院提訊，控方申請押後案件至下月18日及3月3日，以待律政司法律意見及進一步調查，期間三人獲准保釋，中五男生另涉去年「929全球反極權大遊行」，裁判官以擔心他不依期歸押及重犯等理由，拒絕其保釋申請。

20歲學生吳念聰被控於今年1月5日在港鐵粉嶺站外管有攻擊性武器，即一把鎅刀。中五男學生陳航生（20歲）被控於同日在上水中心地下近交通銀行管有一罐紅色噴漆，意圖將其作非法用途使用。廚師江浩倫（19歲）則被控於同日在港鐵上水站外近行人過路處，煽惑他人衝擊警察防線。科大四年級生吳睿康（21歲）另被控同日在上水中心外管有攻擊性武器，即一把生果刀、一枝木棍及一把扳手。

控方反對陳保釋，透露18年來港定居的他，於當日下午4時疑衝入上水廣場被擒獲，遭帶往港鐵上水站外搜身，警方搜獲手套、眼罩、防毒面具等。

署理主任裁判官蘇文隆批出保釋令，各人須交出5000元擔保金、不得離港、居於報稱地址、守每晚宵禁令，另外江及吳須禁足上水四個商場及整個石湖墟範圍。

識唔識「如果DOJ梗硬告」呢句？

但係點解之前有電射筆又入到罪？

雷射槍...戇鳩

呢單係無告到, 即係無去到裁判官手

如果強行告, 去到裁判官手

依家班裁判官乜嘢都「警察係誠實可靠證人」、「被告作供唔可信」

唔理三七二十一, 全部都判有罪

去到裁判官手, 仲危險過同DOJ交手

依家知道乜嘢叫三權合作未？

主要係如果保釋緊又有第2單
一定比doj鋤

推 全亞洲最優秀警隊

應該係律政司遇唔到紅官，費事判無罪成為案例

高震動鎅刀、陽電子雷射鎗

因為狗官當道